[
	{
		"question": "Как называется конец света в христианстве, описанный в книге Откровение, включающий в себя правление антихриста и страшный суд?",
		"options": [
			"Апокалипсис",
			"Армагеддон",
			"Махди",
			"Кали Юга"
		],
		"correct_answer": "Апокалипсис"
	},
	{
		"question": "Какой термин в исламской эсхатологии обозначает конец времен и включает в себя появление Махди и Исы (Иисуса) для борьбы с антихристом?",
		"options": [
			"День Суда",
			"Кали Юга",
			"Армагеддон",
			"Светлый путь"
		],
		"correct_answer": "День Суда"
	},
	{
		"question": "В индуизме, как называется текущая эпоха, которая является последней из четырех и будет завершена разрушением мира перед его обновлением?",
		"options": [
			"Кали Юга",
			"Сатья Юга",
			"Трета Юга",
			"Двапара Юга"
		],
		"correct_answer": "Кали Юга"
	},
	{
		"question": "Какой термин в буддизме обозначает период, когда учение Будды будет забыто, и мир придет в упадок до прихода нового Будды Майтрейи?",
		"options": [
			"Кали Юга",
			"Махаяна",
			"Махапаринирвана",
			"Сансара"
		],
		"correct_answer": "Махапаринирвана"
	},
	{
		"question": "В зороастризме, как называется окончательная битва между силами добра и зла, после которой мир будет обновлен?",
		"options": [
			"Фрашокерети",
			"Рагнарёк",
			"Армагеддон",
			"Махди"
		],
		"correct_answer": "Фрашокерети"
	},
	{
		"question": "Как называется в скандинавской мифологии конец света, когда произойдет битва богов и мир будет разрушен, но затем возродится?",
		"options": [
			"Рагнарёк",
			"Фимбулвинтер",
			"Апокалипсис",
			"Армагеддон"
		],
		"correct_answer": "Рагнарёк"
	},
	{
		"question": "В древнеегипетской религии, как называется процесс, в ходе которого мир будет разрушен и поглощен океаном Нун, чтобы затем быть возрожденным?",
		"options": [
			"Зеп Тепи",
			"Дуат",
			"Мерет Сегер",
			"Маат"
		],
		"correct_answer": "Зеп Тепи"
	},
	{
		"question": "Как называется в иудаизме концепция времени, когда Мессия придет и установит царство мира и справедливости?",
		"options": [
			"Олам Хаба",
			"Геенна",
			"Шаббат",
			"Армагеддон"
		],
		"correct_answer": "Олам Хаба"
	},
	{
		"question": "Какой термин в христианской эсхатологии обозначает период великого бедствия и страданий, предшествующий второму пришествию Христа?",
		"options": [
			"Великая скорбь",
			"Армагеддон",
			"Вознесение",
			"Апокалипсис"
		],
		"correct_answer": "Великая скорбь"
	},
	{
		"question": "В религии майя, как называется цикл, по завершении которого мир будет уничтожен и затем переродится?",
		"options": [
			"Бактун",
			"Тунай",
			"Катун",
			"Уайеб"
		],
		"correct_answer": "Бактун"
	}
]